港市面有售 鯊魚性器官扮魚翅

港市面有售 鯊魚性器官扮魚翅

【晴報專訊】一項魚翅基因的研究發現，部分本港市面出售的魚翅並非來自鯊魚，而是由鯆魚、鰩魚（即俗稱魔鬼魚）和銀鮫魚等製成。而部分「魚翅」亦非鯊魚魚鰭的部分，竟是雄性鯊魚的性器官。消費者有機會在不知情下，購買及食用這些「魚翅」。

香港嘉道理農場暨植物園、以及紐約州立大學石溪分校等香港及美國兩地科學家組成的團隊，2014年2月至2015年2月期間在上環、西營盤的海味街，隨機抽樣購買市面上海味乾貨店的魚翅，再以基因分析了4,800個樣本。

團隊促政府規管

結果顯示，市面至少有76個物種以魚翅的名義發售，當中3分之1被《世界自然保護聯盟瀕危物種紅色名錄》列為受絕種威脅的物種；而以「魚翅」名義發售的，並有鰩魚、銀鮫魚等類別。至於部分「魚翅」亦不屬於魚鰭，而是來自鯊魚其他部位，例如雄鯊的輸精器官。研究團隊指，現時沒有「魚翅」明確定義，建議政府把魚翅納入規管，規定海味店必須標示店內魚翅製品的所屬物種、來源地及部位。

以形補形

如果掛正名堂唔係應該仲賣得貴D咩？

曬9氣，無食魚翅好多年

圖呢

鹹酸菜 同埋 荷蘭豆 之外

今次個 魚西 要用咩黎炒呢

魚鞭

食鯊魚J

而部分「魚翅」亦非鯊魚魚鰭的部分，竟是雄性鯊魚的性器官。

鯊鳩

魚刺

有無鯊歡喜

魚翅係唯一支持環保團體嘅嘢

因為食落真係同粉絲無分別

含撚

硬過粉絲
冇徹底處理同用濃味嘢冚會有陣腥臭味

咁食粉絲咁仲方便

粉絲容易索味好食好多

Hello 無圖

完全唔明點解魚翅會同鮑魚海參魚肚齊名。鮑魚夠晒香、海參夠頭、魚肚夠晒補，咁魚翅呢？

爽口

夠兇猛

都死咗點猛法

呢次真係含撚啦你

佢碌鳩唔知大唔大呢?

我唔支持食魚翅, 不過話魚翅同粉絲一樣果班係咪食開假翅

鯊鞭

夠豪氣囉
用一大烹野將一舊野由腥臭煮到好食

gay fish

突顯自己有錢既方法就係用好多錢買一舊無用既野

宜家假翅可以做到同真無分別

講緊唔係十蚊碗個d碗仔翅喎
不過就算差唔多
D人係都要食真野咋嘛驚野假翅會比人笑無錢

Gta果隻公牛鯊睪丸酮？

老人家先食翅

Do you like fish stick?

依張

Google先知原本係咁樣

平時割完鯊魚鰭再掉返佢落海都算啦
宜家仲要割埋佢碌鳩
係咪癡撚線

聽講鯊魚有兩條

幫條鯊魚含撚？

鯊鞭好嘢黎

今次真係戇撚鳩鳩食賓周

成塊閪咁